非理性討論: 支持中國嘅人應唔應該享有言論自由呢

事緣有個下晝見到個post, 話支持中國嘅人冇資格享有言論自由, 理由係中國本身都係一個侵犯言論自由嘅國家, 所以支持中國嘅人就唔可以享有言論自由, 云云. 唔知打依句嘢出嚟嘅人兄係點理解佢自己嘅言論, 不過如果佢係指晌網上論壇度發言嘅權利, 然後將依種權利同"言論自由"打個等號, 又真係太誇張了.

言論自由講嘅唔係有冇權利去發言, 而係講發言前使唔使要事先被審查, 發言後會唔會因此被迫害, 依啲審查呀迫害呀絕大部份時間都係講緊來自政府或者有公權力嘅機關, 而唔係個人. 言論自由唔係講乜都得, 唔係冇限制嘅, 如果作虛假陳述或者誹謗, 可能要負法律責任, 而依啲法律責任唔算侵犯言論自由.

但係如果你講嘢係令政府唔多鍾意, 佢因為你嘅隻言片語搞鳩你, 而你又其實冇觸犯啲咩法律嘅, 咁就係對你言論自由嘅侵犯了.

講到依度, 相信大家都會明白, 晌度講"支持中國嘅人唔應該享有(網上發言)嘅言論自由", 係幾咁可笑嘅一件事, 因為我相信唔會有人晌連登度撐中國而被香港政府迫害. 既然冇可能有咁嘅情況, 整個咁嘅post去討論都唔會有價值.

但同時間, 有支持建制嘅朋友認為自己嘅"言論自由"受到侵犯, 亦都係言大於實, 因為你地冇因為你地撐建制而被人用公權力清算, 最多係網上發言果陣麻煩咗少少. 如果依種麻煩唔會為你地帶來現實生活嘅不便, 講到言論自由咁誇, 就係上綱上線了.

打咗咁多廢話, 我都係果句: 任何人唔應該因為自己嘅立場而俾人剝奪晌任何平台發言嘅機會. 依個唔係言論自由嘅範疇, 而係社會上應該尊重各種意見同立場嘅人. 不過, 尊重唔等如唔可以指出佢地嘅錯誤, 如果任何立場嘅人意見係同現實或邏輯不符, 咁俾人抽稱都係好正常.

講到唔俾人網上講嘢就係剝奪人言論自由, 就實在係太中二病了.

認真Post冇人理？

各打五十，super

就好似睇獎門人咁, 兩邊都咁惹笑, 打和都係好合理嘅事啊.

大家沉醉緊貼名單.

你呢d叫偽中立

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？
我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？
宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！
頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！
屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！
你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！
反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！
我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事
以前大事大非面前絕對唔會玩嘢
但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個
佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣
如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名
大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

如果我唔支持一方嘅立場, 又唔支持另一方嘅手法, 係咪都要是旦揀一邊嚟企, 先叫做正確呢?

其實係笑話來
支持一個限制言論自由既國家
又想要言論自由
咁你又支持佢？
即係又要做雞又要貞節牌坊

而家有無因政治立場bam人先？
講「支持中國無言論自由」何嘗唔係一種言論自由？

其實我想講嘅係就算你幾反共, 你都唔會有公權力去剝奪支持中國嘅人嘅言論自由. 以為唔俾啲人上網講嘢就係"限制"佢地嘅言論自由, 實在係睇得自己太高了.

下, 有部份人係咁叫連尼住bam五毛喎, 你唔係見唔到吧…

係架, 佢可以講依番說話, 我只係覺得"支持中國冇言論自由"依九隻字係言過其實, 唔係話諗法唔合理, 而係話講法有謬誤唧.

呢個都係網民嘅言論自由喎

唔應該 正如罪犯一樣 要限制佢哋嘅自由

你覺得"on9"
人地係覺得為公義發聲
誰有資格做評判決定邊個啱？

其實你似乎都係唔明我講嘅言論自由係咩.

我眼中嘅言論自由人身自由都係行事思考呀發表意見呀可以"免於恐懼"嘅自由. 如果我只係話佢講錯, 或者用金剛棒令佢討論好麻煩, 其實係同咩言論自由冇關係, 因為仲未去到會令佢恐懼嘅地步.

如果我話"你班撚樣再貼金剛棒就仆街"或者"你班撚樣再奶共就仆街", 然後過兩日真係去拍佢門, 去寄雞頭上佢寫字樓, 去請佢個女食麥旋風, 令佢感到恐懼, 唔再發表佢想發表嘅嘢, 咁先係剝奪佢嘅言論自由.

話"支持中國嘅人唔應該享有言論自由", 同講啲咩"刺刀捅向習匪頭"嘅講法一樣, 都係執行唔到, 自我意淫嘅諗頭嚟嘅唧.

咁「自我意淫」嘅嘢點解唔講得？

可以, 我都冇唔俾你講.

咁我批評人地自我意淫嘅嘢又講唔講得?

狗吠邊撚做想聽
仲要十三億隻
屌

我有暗示或明示你口中「自我意淫」嘅嘢唔講得？

冇呀, 咁我又有冇暗示或明示我口中"自我意淫"嘅嘢唔講得?

巴打再咁落去我地就變惠子莊子架喇.

可能我get錯
我起初睇到你出呢個po嘅用意就係唔想人再講

咁你地要尊重人地係覺得為公義發聲